<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kisisel blog on Tolgahan Üzün</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/tags/kisisel-blog/</link>
        <description>Recent content in Kisisel blog on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2015 19:47:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tolgahanuzun.com/tags/kisisel-blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>KTÜ IEEE Computer Society Başkanlığı ve Yeni Dönem</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/ktu-ieee-computer-society-baskanligi-ve-yeni-donem/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 19:47:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tolgahanuzun.com/ktu-ieee-computer-society-baskanligi-ve-yeni-donem/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bu sefer kişisel bir konu hakkında paylaşım yapmaya karar verdim. Bilgisayar mühendisliği gibi bölümlerde, etrafınızdaki topluluklar kadar güçlü olduğunuzu, bilgiye sahip olduğunuzu fark etmişsinizdir. Benim etrafımdaki topluluklar oldukça güçsüz ve hatta neredeyse yok denecek kadar az!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geçen sene bu topluluk arayışı ile birlikte IEEE kulübü ile tanıştım ve etkinliklere katıldım. Etkinliklerde aktif olarak rol almaya çalıştım, birşeyler çabaladım. Son olarak KODLA gibi bir etkinliği yaparak dönemin önemli etkinliklerine imzayı attık. Burada Abdullah Uğraşkan, Emre Efendioğlu ve Gürkan Yarar gibi isimlerin başta olmak üzere aktif olarak rol aldığını söylemeden geçemeyeceğim. Bu etkinliklerden sonra 2015-2016 tarihleri arasında IEEE Kulübünün computer society Başkanlığını alarak aktif olarak rol almayı planlıyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En büyük amacım bilinçli insan sayısını arttırmak olacak gibi görünüyor. Bunun yanında yazılım dillerine bakış açıların değiştirmek ve çeşitli kulvarda bireyler yetiştirmek gibi isteklerimde bulunuyor. AMA en önemlisi; oyun yazabilecek bir kaç takım arkadaşı edinmek en önemli isteklerimden geliyor.Yakın zamanda gerçekleşecek Tanışma toplantısından sonra Aktif olarak etkinlikler yapmayı planlıyorum.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
