<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>github on Tolgahan Üzün</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/tags/github/</link>
        <description>Recent content in github on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 08 Aug 2016 13:37:26 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://tolgahanuzun.com/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Github Neden Candır?</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/github-neden-candir/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 13:37:26 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/github-neden-candir/</guid>
        <description>&lt;img src="http://tolgahanuzun.com/theme/images/wp/github.png" alt="Featured image of post Github Neden Candır?" /&gt;&lt;p&gt;Github ile ilgili reel hayatta her zaman kullandığım bir tabir vardır: &amp;ldquo;Github candır!&amp;rdquo;. Bunun sebebi ise birçok kez karşılaştığım güzel imkanlar ve insanlar olduğunu söyleyebilirim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konu başlığı kadar içeriğinde biraz farklı olacağını şimdiden söyleyeyim. Ben blog&amp;rsquo;larımı biraz bu şekilde, absürt tutmayı seven birisiyim. Neyse, asıl konuya gelelim. 2 Yıl önce aldığım github hesabım, son 1 yıldır aktif bir şekilde kullanılmakta olduğunu; bazen proje üretmesem de oradaki repolarımdan veya başka kişilerin repolarından yararlandığım oluyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu yararlanma, projelerin nasıl ortaya çıktığı veya bir api&amp;rsquo;nin kullanım örneği olabileceği gibi, kendi yazdığım kodlara bakarak hatalarımı ve yazım şeklimde ki sorunları da görmeme sebep oluyor. Bunun yanında yaptığım, daha doğrusu yapmaya çalıştığım projeler ve PR&amp;rsquo;ler ile insanların ilgisini çekebiliyorsunuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şu ana kadar yazılım anlamında &lt;em&gt;profesyonel düzeyde&lt;/em&gt; (Kendimin profesyonel olduğunu söylemiyorum, ki de değilim. Sadece bu işi icra ederken daha profesyonel bir bakış açısında uğraşma gayretinde olduğunu düşünerek bu kelimeyi kullanıyorum.) geçirdiğim 1 yıl boyunca, son** 6 ay içinde** 2 tanesi yurt dışı odaklı olmasıyla beraber toplam 5 iş teklifi geldi. Bunlardan 1 tanesi tanıdığım bir kişi aracılığıyla olduğunu da söylemeliyim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burada güzel olan şey, daha mezun olmamış bir &lt;strong&gt;bilgisayar mühendisi adayı&lt;/strong&gt; olmam ve önüme birkaç kez iş imkanın çıkması! Zaten &lt;strong&gt;Freelance&lt;/strong&gt; olarak küçük işler alarak bulunduğum zaman dilimini değerlendirmeye çalıştığımı söylesem de bu iş teklifleri beni ayrıca mutlu ediyor. Şu ana kadar gerek iş alanları ve gerek mesafe sorunlarından dolayı hiç birini kabul etmedim. Ancak mesela kabul edip etmemek değil, bu teklifin gelmesi ve beni mutlu etmesi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bazen de kullanmadığım teknolojilerde ihtiyaçlar olduğunu görmemde iş teklifini değerlendirmemem aşamasında önemli rol oynadığını söyleyebilirim.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;neden-bu-yazıyı-yazıyorum&#34;&gt;Neden bu yazıyı yazıyorum?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bugün uyandığımda ilk yaptığım işlerden olan mail kontrolü ve takip ettiğim bazı mecraları ziyaret sırasında dikkatimi çeken bir şeyin olması! Yabancı bir &lt;strong&gt;start-up firması&lt;/strong&gt;, geliştirmekte olduğu ürünleri için çeşitli ülkelerde yazılımcılar ile çalışmak istediklerini ve lokasyon ile beraber bana mail attıklarını söylediler. Github repomu ve linkedin profilimi ve farklı analizler sonucu mail attıklarını ve detaylı bir şekilde konuşmak istediklerini söylediler. Büyük ihtimal uygun fiyata çalıştırmak istedikleri için böyle bir tercihe gitmiş olsalar da bunun sonucu oldukça mutlu olduğumu söylemem gerek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Github&amp;rsquo;ın ne kadar önemli olduğuna ve iletişim ağınızın nasıl genişleyeceğine değindim veya değinmeye çalıştım. Umarım Github neden candır sorusunun cevabını burada belirtebilmişimdir.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
