<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>akıllı bileklik on Tolgahan Üzün</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/tags/ak%C4%B1ll%C4%B1-bileklik/</link>
        <description>Recent content in akıllı bileklik on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2016 17:20:38 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://tolgahanuzun.com/tags/ak%C4%B1ll%C4%B1-bileklik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Kişisel Deneyimlerimle Xiaomi Mi Band</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/kisisel-xiaomi-mi-band-deneyimlerim/</link>
        <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 17:20:38 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://tolgahanuzun.com/kisisel-xiaomi-mi-band-deneyimlerim/</guid>
        <description>&lt;img src="https://tolgahanuzun.com/theme/images/wp/fd562ce1f9484d2f90410ec3ccf29201.jpg" alt="Featured image of post Kişisel Deneyimlerimle Xiaomi Mi Band" /&gt;&lt;p&gt;Bu yaz yapmayı planladığım spor aktiviteleri için beni teşvik etmesi amacıyla aldığım Xiaomi Mi Band ürünü, beklediğimden de kaliteli ve uzun ömürlü çıktı. Normalde saat ve benzeri türden takılar kullanan birisi değilim. Ancak hafifliği ve sadeliği beğenimi kazandırdığını da inkar edemem. Sizlere aldığım günden beri kullandığı Xiaomi Mi Band hakkında birkaç şey söylemek istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle 21/07/2016 tarihinde ürünü satın aldım ve birkaç gün içinde cihaz elime ulaştı. Cihazın hafifliği ve sadeliği oldukça güzel ayarlanmış. Asıl donanımı bilekliğe geçirmekte biraz zorlandığımı inkar edemem. Ayrıca bilekliğe takılan düğmelerde biraz sert ve zor yerine oturuyor. Ancak bu kullandıkça daha rahat bir hale geldiğini de geçtiğim süre içerisinde gördüm. Bu cihazı günlük aktivitelerde ve yapabilirsem koşularımda analiz yapması için almıştım. Cihazı aldığım günler bir hevesle (Töbe yalan pokemon haftasına denk geliyordu) baya yürüdüğümü ve kullandığımı söylemeliyim. Sonra ise standart bir şekilde kullanmaya devam ettim.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;gündelik-hayatta-akıllı-bileklik-kullanımı&#34;&gt;Gündelik hayatta akıllı bileklik kullanımı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle ben telefonu tamamen sessize alarak kullanan bir kullanıcıyım. Ancak bazı zamanlar; aramalarda, Telegram veya Slack gibi platformlarda veya twitter uygulamasında** bildirim almak** isteyebiliyorum. Böyle durumlarda cihaz için geliştirilmiş çeşitli uygulamalardan birisini kullanarak bu tarz bir iletişi ağı oluşturdum. Dışarıda gezerken telefonumun Bluetooth 4.0 desteği ile cihazımın titreşimleriyle bildirimlerden haberdar olmak beni gayet memnun etti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://tolgahanuzun.com/theme/images/wp/fd562ce1f9484d2f90410ec3ccf29201.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;fd562ce1f9484d2f90410ec3ccf29201&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;uyku-takibi-ve-günlük-adım-hedefi&#34;&gt;Uyku Takibi ve Günlük Adım Hedefi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle cihaz basit ve ucuz bir cihaz. Bunun daha pahalı olan ürünleri mevcut. Cihaz için yayınlanan uygulamalarda günlük belirli bir adım kotası bulunuyor. Bunu siz ayarlıyorsunuz ve telefonunuzla bir kere senkronize ettikten sonra bağlantınız olmasa dahi bunu saymaya ve tamamladığında size titreşimle uyarmaya ayarlanmış güzel bir yapısı bulunuyor. Ayrıca bazen bluotooth kapalı olmasına rağmen arada bilekliğe bildirimde geliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uyku konusunda hassas olduğum için her zaman kullanmadığım ama arada test ettiğim uyku takibi sisteminden bahsedeyim. Uyku takibi sistemi sizin uyuduğunuzu ve uyandığınızı anlayarak o ara süreçteki hassas hareketlerinizi analiz ediyor. Derin uykuyu ve hafif uykuyu analiz edebiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şuan bu cihazı yaklaşık 40 gündür kullanıyorum. Aldığım gün şarjını tamamen doldurup kullanmaya başladığımdan beri daha hiç şarj etmedim. Bu şekilde cihaz bana %65 şarj ile 40 gün yetti. Şuan batarya seviyesi %34 olarak görünen cihaz, benim kullanım oranıma bağlı olarak 2 ay dayanabiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teknik özellikleri vb konularda bilgi vermekten çok, Xiaomi Mi Band kişisel deneyimim**i sunmaya çalıştım. Akıllı bileklik veya akıllı saat almak isteyenlere umarım iyi bir öneri niteliği taşır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://tolgahanuzun.com/theme/images/wp/853af97446b6bbf20b6129c9db02131aa3c7b265-e1472999044992.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;853af97446b6bbf20b6129c9db02131aa3c7b265&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
