<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>odtü robot günleri on Tolgahan Üzün</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/tags/odt%C3%BC-robot-g%C3%BCnleri/</link>
        <description>Recent content in odtü robot günleri on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2016 11:49:40 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://tolgahanuzun.com/tags/odt%C3%BC-robot-g%C3%BCnleri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Odtü robot günleri 2016 - Çatı Macerası</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/odtu-robot-gunleri-2016-cati-macerasi/</link>
        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 11:49:40 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://tolgahanuzun.com/odtu-robot-gunleri-2016-cati-macerasi/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Programlama günleri etkinliğinden geldikten 4 gün sonra, hooop ankaraya yolculuk başladı. Resmen yerimde duramıyorum; farkındayım. :) Yaşadığım ve tecrübe ettiğim bu güzel durumları yazmak istiyorum. Öncelikle üyesi olduğum IEEE KTU ile yapılan bir etkinlik olup, çok güzel insanlarla beraber katılım gösterdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabzondan 31 kişilik otobüs ile 30 kişi yola çıktık. 11-12 saat sürecek yolculuk esnasında çok güzel sohbetler ve arkadaşlıklarla yolculuğu tamamladık. Sabah Hostel&amp;rsquo;e ve Yurt&amp;rsquo;a yerleştik. Kahvaltı faslı felan derken işlerimizi halletik ve Yasin adlı arkadaşımın ısrarı ile Konya sokağa uğradık.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;konya-sokak-fulyası&#34;&gt;Konya Sokak fulyası&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Eğer zamanınız varsa ve uzun süreli bir proje yapmak istiyorsanız, kesinlikle donanımlarınızı yurt dışı üzerinden sipariş verin. Ama güven problemi yaşıyor ve Türkiye pazarından satın almak istiyorsanız, en uygun ürünleri bulacağınız yer Konya sokak olacaktır. Gözlerimle gördüm. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beynimizi yiyen robot yapmışlar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kulüp odamızda test ettiğimiz, mis gibi çalışan tüm robotlar; Ankara da çalışmamaya başladı. Sayımız fazla ve mekan kısıtlı olması sebebiyle gece 3&amp;rsquo;e kadar ancak robotların büyük kesimi çalışmaya başladı. Tam takır donanımla gelmeseydik, işimiz yaştı. :)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;odtü-çılgın-robot-yarışları&#34;&gt;Odtü çılgın robot yarışları&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle çizgi izleyen kategorisinde yarışma hayaliniz varsa; ciddi paralar harcamanız gerekiyor. Çünkü bazı kişiler ve kuruluşlar sapıtmışlar ve aynı robotlardan 15-20 tane üretmişler.Labirent, çöp toplayan vs. gibi kategoriler ise daha hala yarışılabilir bir durumda. Yarım yamalak çalışan bir robotla ödül alma şansınız bile var. :)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;rezil-serbest-kategori-yarışması&#34;&gt;Rezil Serbest Kategori yarışması&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Buraya yazmak istediğim çok şey var. Küfür vs. etmek istemediğim için kısa geçiyorum. Üst üste 2-3 yıldır Drone&amp;rsquo;a ödül vermenin mantığını anlayamıyorum. Çalışmayan veya video&amp;rsquo;su olmayan bir ürüne ödül verilmesi; hatta o ürünün muadili olan bir ürünler salonun video&amp;rsquo;su çekilmesi; ne kadar inovatif bir yarışma olmadığının kanıtıdır. Siz siz olun, amcanız veya dayınız yoksa katılmayın.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;son-olarak-ise-çatı&#34;&gt;Son olarak ise Çatı&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kilo hesabı ile satılan. Yaklaşık 40-50 çeşit yemek bulunan ve yemekleri ise oldukça lezzetli olan bir mekan. Zor yemek seçen bir kişi olma sebebiyle beynimizi yaktık. Keşke Trabzonda da böyle güzel mekanlar olsa dedik. :(&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
