<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>bana dair on Tolgahan Üzün</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/tags/bana-dair/</link>
        <description>Recent content in bana dair on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2016 17:00:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://tolgahanuzun.com/tags/bana-dair/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Son 1 Ayda Neler Yaptim</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/son-1-ayda-neler-yaptim/</link>
        <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 17:00:03 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/son-1-ayda-neler-yaptim/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Yaklaşık 1 ay önce fark ettiğim bir durum ile kendime çeki düzen vermeye çalışmıştım. Bu verdiğim çaba bir nebze sonuca ulaştığını görünce tekrar bir yazı yazmak istedim. Son bir ayda neler yaptım onları yazmak istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sınavlara-çalışmadım&#34;&gt;Sınavlara Çalışmadım&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Açıkça söylemek gerekirse, Finaller ve Bütlere sadece 1 gün öncesinden çalıştım. Çalışma isteği nerdeyse sıfır idi! Kötü bir örneğim ama bu sıralar ders çalışmak istemiyordum. Bunun yerine biraz sektöre geri dönmeye çalıştım. Bir nebzede döndüm sayılır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;projeler-ve-freelancer-iş&#34;&gt;Projeler ve Freelancer İş&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bir önceki konumda iş bulduğumu söylemiştim. O işle beraber farklı frellancer işler almaya ve birkaç günü kapsayan işler yapmaya başladım. Devamlı olan basit işlerde almaya başladım. Tecrübem ve Ticari kişiliğim(R10 platformu için) temiz olduğu için zorluk yaşamadım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kazandığım ücret ise sınav ve büt zamanı olduğu için biraz kısıtlı olduğunu söylemek gerek ama yaklaşık bir ayda x.xxx haneli bir para biriktirdim. Beni şevklendiren bir durum olduğunu elime kazancı alınca tekrar fark ettim. Ramazan olması sebebiyle iş yükümü arttırmıyorum ama ramazandan sonra bu yükü arttırmaya çalışacağım. Bunu yazmamın sebebi ise boş durmaktansa kazanç elde etmenin güzel ve zevk verici bir şey olduğunu belirtmektir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 tane projeye başladım. 1 tanesi standart web sitesi projesi. Bir web sitesi açtım ve ona basit işlemler yapıyorum. Wordpress ve basit bir şey olduğunu belirtmeliyim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diğer proje ise Wordpress için bir eklenti projesi. Bu eklenti projesini; nodejs veya flask gibi sistemler ile çalıştırmayı planlıyoruz. Ancak ilk aşamada eklenti işlevini yapmak gerekiyor. Ramazan sebebiyle kafamı toparlayamadığım için kod olayından çok algoritma ve sistemi düşünüyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://tolgahanuzun.com/theme/images/wp/IMG_20160622_223454.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;IMG_20160622_223454&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hobilerim&#34;&gt;Hobilerim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kesinlikle hobilerime düşkün birisiyim. İzlediğim bazı diziler bitti ve bazı dizileri izlemeyi bıraktım. Belli başlı kaliteli dizilere günde 1 bölüm ayırıyorum. Ayrıca uzun süredir yapmayı istediğim bilgisayar toplama fikrini yakın zamanda gerçekleştirdim. Uygun yollu giriş seviyede bir makine topladım. Eksiklikleri var ancak ona şuan para ayıramıyorum. Paramı ya yurt dışına ya da Macbook air’e saklayacağım. Kalan para içinde Monitör takviyesi ile değerlendireceğim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gün içinde bu yeni makine ile çeşitli oyunlar oynadığımı da söylemeliyim. :)&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;topladığım-sistemin-özellikleri&#34;&gt;Topladığım sistemin özellikleri:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;G3258 İntel İşlemci (150 TL)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asus H81M-K (140 TL)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MSI Radeon HD 6850 Cyclone(150 TL)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;XIGMATEK SOUNDWAVE XCP 600W(300 TL)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corsair 120GB Force LE SATA 3.0 SSD (560MB Okuma / 530MB Yazma)(140 TL)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kingston 8GB 1600MHz DDR3(Hediye :) )&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
