<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ktü bilgisayar on Tolgahan Üzün</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/tags/kt%C3%BC-bilgisayar/</link>
        <description>Recent content in ktü bilgisayar on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Nov 2015 20:07:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tolgahanuzun.com/tags/kt%C3%BC-bilgisayar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Böyle Mühendis Olunmaz!</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/boyle-muhendis-olunmaz/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 20:07:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://tolgahanuzun.com/boyle-muhendis-olunmaz/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Mühendislik hayali olan ve mühendis bölümü okuyan bazı arkadaşlara kızgınım. Kendimde dahil olmak üzere bu şekilde devam edersek bizden mühendisi bırak, tekniker bile olmaz!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Okuduğumuz okul veya şehir artık belli. Eğer imkan yoksa başka yollardan gitmeye(ki çoğumuzun yok) artık okuduğumuz bölümün farkına varmanın zamanı gelmedi mi?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hele 2. ve 3. sınıf arkadaşlarıma çok daha kızgınım. Eğer mühendis olmak istemiyorsanız buna saygım sonsuz, ancak ben mühendis olmak istiyorum diyorsanız; bu sadece dersleri geçmekle mümkün birşey değil! Hele hele bilgisayar mühendisliği bölümünde hiç değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kod yazmaktan korkmanızı anlarım. Ama zamanım yok, altdan derslerim çok bahanesine sığınmakta çok büyük bir &lt;strong&gt;yalandan&lt;/strong&gt; başka birşey değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kendim de dahil olmak üzere, zamanımız olmadığını söylesek de; &lt;strong&gt;yer bildirimleri&lt;/strong&gt;ni sıralamaktan, yada &lt;strong&gt;fanatikliğimizi&lt;/strong&gt; konuşturmaktan başka ne yapıyoruz? Yada saatlerce &lt;strong&gt;oyun&lt;/strong&gt; veya &lt;strong&gt;dizi&lt;/strong&gt; izlemekten. Gerçekten üniversite bitince kendinizi geliştireceğiniz zamana sahip olacak mısınız?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peki ya yardıma?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Üniversitede o kadar güzel imkanlar var ki tek yapmanız gereken etrafınıza bakmanız. Eğer sevdalıysanız ve bu mesleği yapmak istiyorsanız birşeylerin ucundan tutmanın vakti gelmedi mi? Yada &lt;strong&gt;çok bilmişlikten&lt;/strong&gt; kaçınmanın?
Bana ne ki bunlar? Beni niye ilgilendiriyor?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beni üzüyor. İlgisizlik ve bilgiye doygunluk çok kötü birşey. İnsanlar o kadar güzel imkanlara sahip ki kullanmamaları beni üzüyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En çokta yardım etmek istediğimde aldığım tepkiler üzüyor. Kendime yardım etmek istiyorum bazen bazı arkadaşlara yardım ederek. Yönlendirmek veya beni yönlendirmelerini sağlamak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şikayet edilecek o kadar çok konu var ki, rahatsız edici o kadar fazla durum! En başta kendimde bulmuyor da değilim bu hataları.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
