<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Demir on Tolgahan Üzün</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/tags/demir/</link>
        <description>Recent content in Demir on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 17 May 2016 00:00:24 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://tolgahanuzun.com/tags/demir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>İşleyen demir pas tutmaz!</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/isleyen-demir-pas-tutmaz/</link>
        <pubDate>Tue, 17 May 2016 00:00:24 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://tolgahanuzun.com/isleyen-demir-pas-tutmaz/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bu sene bir şeyleri tecrübe ettim. İyisiyle kötüsüyle. Bunun için uzun soluklu bir yazı yazmak istiyorum ama şimdilik 1 konu üzerinde değinerek geçeceğim. İşleyen demir pas tutmaz! Bu sene bu konuda bazı eksikliklerden ders çıkardım. Bu eksikliklerden kısaca bahsetmek istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu sene çok yoğun ve yorucu oldu benim için. Okul 3. sınıfın yoğunluğuyla beni çok yordu. Ayrıca kulüp işlerine hayli bir sardım. Her türlü işe el atarak yardım etmeyi ve ortama ayak uydurmayı sağladım. Eve gecenin son otobüsüyle gitmeye başladım. Kodla ve THS ile düzenli ilgilenmeye başladım. İnsanlar çoğaldı onlarla ilgilenmeye başladım. Ankara&amp;rsquo;ya yarışmalara, Karabük&amp;rsquo;e etkinliğe gittim. Daha sayamayacağım çok şey oldu. Ama bir tek kendimle ilgilenemedim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bir şeyler öğrenmek için bu sene hayliyle fazla şeye baktım. Ama sadece fikir sahibi olmakla yetindim. Çünkü kendimle ilgilenmedim ve bu öğrendiğim şeylerde genelde 2. kez bakmaya fırsat bulamadım. Geçtiğim yıllardaki yaşantım ve yaptıklarım aklıma geldi. Para kazanmak uğruna veya bir şeyler öğrenmek uğruna bir iş aldığımda veya bir projeye dahil olduğumda, o şeyi devamlılıkla öğrendiğimi ve kullandığımı fark ettim. Yani biraz pas tutmuşum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bunu fark edeli 2 haftaya yakın bir süre oldu. Bende etrafımdaki bazı kişilerin bana köstek olduklarını görünce, R10 üzerinden belirli işler aramaya başladım. Aradığım gibi de buldum. Bunlar devamlı ve çok kazançlı işler değil belki ama benim pasımı çözecek ve Pc kullanma amacımı düzeltecek işler. Şimdi günümün 2-3 saatini bu işlere ayırıyorum ve birşeyleri yanlış yaptığımı fark ediyorum. Bunları bu şekilde düzeltmeye başlayacağım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demem o ki &amp;ldquo;Öğrenmek için değil de kazanmak için yapınca bir şeyleri tam öğreniyorsun ve sonuca ulaşıyorsun. Diğer türlü sadece fikir sahibi oluyorsun!!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
