<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Gündem ve Ben on Tolgahan Üzün</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/categories/g%C3%BCndem-ve-ben/</link>
        <description>Recent content in Gündem ve Ben on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2016 17:20:38 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://tolgahanuzun.com/categories/g%C3%BCndem-ve-ben/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Kişisel Deneyimlerimle Xiaomi Mi Band</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/kisisel-xiaomi-mi-band-deneyimlerim/</link>
        <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 17:20:38 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/kisisel-xiaomi-mi-band-deneyimlerim/</guid>
        <description>&lt;img src="http://tolgahanuzun.com/theme/images/wp/fd562ce1f9484d2f90410ec3ccf29201.jpg" alt="Featured image of post Kişisel Deneyimlerimle Xiaomi Mi Band" /&gt;&lt;p&gt;Bu yaz yapmayı planladığım spor aktiviteleri için beni teşvik etmesi amacıyla aldığım Xiaomi Mi Band ürünü, beklediğimden de kaliteli ve uzun ömürlü çıktı. Normalde saat ve benzeri türden takılar kullanan birisi değilim. Ancak hafifliği ve sadeliği beğenimi kazandırdığını da inkar edemem. Sizlere aldığım günden beri kullandığı Xiaomi Mi Band hakkında birkaç şey söylemek istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle 21/07/2016 tarihinde ürünü satın aldım ve birkaç gün içinde cihaz elime ulaştı. Cihazın hafifliği ve sadeliği oldukça güzel ayarlanmış. Asıl donanımı bilekliğe geçirmekte biraz zorlandığımı inkar edemem. Ayrıca bilekliğe takılan düğmelerde biraz sert ve zor yerine oturuyor. Ancak bu kullandıkça daha rahat bir hale geldiğini de geçtiğim süre içerisinde gördüm. Bu cihazı günlük aktivitelerde ve yapabilirsem koşularımda analiz yapması için almıştım. Cihazı aldığım günler bir hevesle (Töbe yalan pokemon haftasına denk geliyordu) baya yürüdüğümü ve kullandığımı söylemeliyim. Sonra ise standart bir şekilde kullanmaya devam ettim.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;gündelik-hayatta-akıllı-bileklik-kullanımı&#34;&gt;Gündelik hayatta akıllı bileklik kullanımı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle ben telefonu tamamen sessize alarak kullanan bir kullanıcıyım. Ancak bazı zamanlar; aramalarda, Telegram veya Slack gibi platformlarda veya twitter uygulamasında** bildirim almak** isteyebiliyorum. Böyle durumlarda cihaz için geliştirilmiş çeşitli uygulamalardan birisini kullanarak bu tarz bir iletişi ağı oluşturdum. Dışarıda gezerken telefonumun Bluetooth 4.0 desteği ile cihazımın titreşimleriyle bildirimlerden haberdar olmak beni gayet memnun etti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://tolgahanuzun.com/theme/images/wp/fd562ce1f9484d2f90410ec3ccf29201.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;fd562ce1f9484d2f90410ec3ccf29201&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;uyku-takibi-ve-günlük-adım-hedefi&#34;&gt;Uyku Takibi ve Günlük Adım Hedefi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle cihaz basit ve ucuz bir cihaz. Bunun daha pahalı olan ürünleri mevcut. Cihaz için yayınlanan uygulamalarda günlük belirli bir adım kotası bulunuyor. Bunu siz ayarlıyorsunuz ve telefonunuzla bir kere senkronize ettikten sonra bağlantınız olmasa dahi bunu saymaya ve tamamladığında size titreşimle uyarmaya ayarlanmış güzel bir yapısı bulunuyor. Ayrıca bazen bluotooth kapalı olmasına rağmen arada bilekliğe bildirimde geliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uyku konusunda hassas olduğum için her zaman kullanmadığım ama arada test ettiğim uyku takibi sisteminden bahsedeyim. Uyku takibi sistemi sizin uyuduğunuzu ve uyandığınızı anlayarak o ara süreçteki hassas hareketlerinizi analiz ediyor. Derin uykuyu ve hafif uykuyu analiz edebiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şuan bu cihazı yaklaşık 40 gündür kullanıyorum. Aldığım gün şarjını tamamen doldurup kullanmaya başladığımdan beri daha hiç şarj etmedim. Bu şekilde cihaz bana %65 şarj ile 40 gün yetti. Şuan batarya seviyesi %34 olarak görünen cihaz, benim kullanım oranıma bağlı olarak 2 ay dayanabiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teknik özellikleri vb konularda bilgi vermekten çok, Xiaomi Mi Band kişisel deneyimim**i sunmaya çalıştım. Akıllı bileklik veya akıllı saat almak isteyenlere umarım iyi bir öneri niteliği taşır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://tolgahanuzun.com/theme/images/wp/853af97446b6bbf20b6129c9db02131aa3c7b265-e1472999044992.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;853af97446b6bbf20b6129c9db02131aa3c7b265&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Github Neden Candır?</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/github-neden-candir/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 13:37:26 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/github-neden-candir/</guid>
        <description>&lt;img src="http://tolgahanuzun.com/theme/images/wp/github.png" alt="Featured image of post Github Neden Candır?" /&gt;&lt;p&gt;Github ile ilgili reel hayatta her zaman kullandığım bir tabir vardır: &amp;ldquo;Github candır!&amp;rdquo;. Bunun sebebi ise birçok kez karşılaştığım güzel imkanlar ve insanlar olduğunu söyleyebilirim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konu başlığı kadar içeriğinde biraz farklı olacağını şimdiden söyleyeyim. Ben blog&amp;rsquo;larımı biraz bu şekilde, absürt tutmayı seven birisiyim. Neyse, asıl konuya gelelim. 2 Yıl önce aldığım github hesabım, son 1 yıldır aktif bir şekilde kullanılmakta olduğunu; bazen proje üretmesem de oradaki repolarımdan veya başka kişilerin repolarından yararlandığım oluyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu yararlanma, projelerin nasıl ortaya çıktığı veya bir api&amp;rsquo;nin kullanım örneği olabileceği gibi, kendi yazdığım kodlara bakarak hatalarımı ve yazım şeklimde ki sorunları da görmeme sebep oluyor. Bunun yanında yaptığım, daha doğrusu yapmaya çalıştığım projeler ve PR&amp;rsquo;ler ile insanların ilgisini çekebiliyorsunuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şu ana kadar yazılım anlamında &lt;em&gt;profesyonel düzeyde&lt;/em&gt; (Kendimin profesyonel olduğunu söylemiyorum, ki de değilim. Sadece bu işi icra ederken daha profesyonel bir bakış açısında uğraşma gayretinde olduğunu düşünerek bu kelimeyi kullanıyorum.) geçirdiğim 1 yıl boyunca, son** 6 ay içinde** 2 tanesi yurt dışı odaklı olmasıyla beraber toplam 5 iş teklifi geldi. Bunlardan 1 tanesi tanıdığım bir kişi aracılığıyla olduğunu da söylemeliyim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burada güzel olan şey, daha mezun olmamış bir &lt;strong&gt;bilgisayar mühendisi adayı&lt;/strong&gt; olmam ve önüme birkaç kez iş imkanın çıkması! Zaten &lt;strong&gt;Freelance&lt;/strong&gt; olarak küçük işler alarak bulunduğum zaman dilimini değerlendirmeye çalıştığımı söylesem de bu iş teklifleri beni ayrıca mutlu ediyor. Şu ana kadar gerek iş alanları ve gerek mesafe sorunlarından dolayı hiç birini kabul etmedim. Ancak mesela kabul edip etmemek değil, bu teklifin gelmesi ve beni mutlu etmesi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bazen de kullanmadığım teknolojilerde ihtiyaçlar olduğunu görmemde iş teklifini değerlendirmemem aşamasında önemli rol oynadığını söyleyebilirim.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;neden-bu-yazıyı-yazıyorum&#34;&gt;Neden bu yazıyı yazıyorum?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bugün uyandığımda ilk yaptığım işlerden olan mail kontrolü ve takip ettiğim bazı mecraları ziyaret sırasında dikkatimi çeken bir şeyin olması! Yabancı bir &lt;strong&gt;start-up firması&lt;/strong&gt;, geliştirmekte olduğu ürünleri için çeşitli ülkelerde yazılımcılar ile çalışmak istediklerini ve lokasyon ile beraber bana mail attıklarını söylediler. Github repomu ve linkedin profilimi ve farklı analizler sonucu mail attıklarını ve detaylı bir şekilde konuşmak istediklerini söylediler. Büyük ihtimal uygun fiyata çalıştırmak istedikleri için böyle bir tercihe gitmiş olsalar da bunun sonucu oldukça mutlu olduğumu söylemem gerek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Github&amp;rsquo;ın ne kadar önemli olduğuna ve iletişim ağınızın nasıl genişleyeceğine değindim veya değinmeye çalıştım. Umarım Github neden candır sorusunun cevabını burada belirtebilmişimdir.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>İşleyen demir pas tutmaz!</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/isleyen-demir-pas-tutmaz/</link>
        <pubDate>Tue, 17 May 2016 00:00:24 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/isleyen-demir-pas-tutmaz/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bu sene bir şeyleri tecrübe ettim. İyisiyle kötüsüyle. Bunun için uzun soluklu bir yazı yazmak istiyorum ama şimdilik 1 konu üzerinde değinerek geçeceğim. İşleyen demir pas tutmaz! Bu sene bu konuda bazı eksikliklerden ders çıkardım. Bu eksikliklerden kısaca bahsetmek istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu sene çok yoğun ve yorucu oldu benim için. Okul 3. sınıfın yoğunluğuyla beni çok yordu. Ayrıca kulüp işlerine hayli bir sardım. Her türlü işe el atarak yardım etmeyi ve ortama ayak uydurmayı sağladım. Eve gecenin son otobüsüyle gitmeye başladım. Kodla ve THS ile düzenli ilgilenmeye başladım. İnsanlar çoğaldı onlarla ilgilenmeye başladım. Ankara&amp;rsquo;ya yarışmalara, Karabük&amp;rsquo;e etkinliğe gittim. Daha sayamayacağım çok şey oldu. Ama bir tek kendimle ilgilenemedim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bir şeyler öğrenmek için bu sene hayliyle fazla şeye baktım. Ama sadece fikir sahibi olmakla yetindim. Çünkü kendimle ilgilenmedim ve bu öğrendiğim şeylerde genelde 2. kez bakmaya fırsat bulamadım. Geçtiğim yıllardaki yaşantım ve yaptıklarım aklıma geldi. Para kazanmak uğruna veya bir şeyler öğrenmek uğruna bir iş aldığımda veya bir projeye dahil olduğumda, o şeyi devamlılıkla öğrendiğimi ve kullandığımı fark ettim. Yani biraz pas tutmuşum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bunu fark edeli 2 haftaya yakın bir süre oldu. Bende etrafımdaki bazı kişilerin bana köstek olduklarını görünce, R10 üzerinden belirli işler aramaya başladım. Aradığım gibi de buldum. Bunlar devamlı ve çok kazançlı işler değil belki ama benim pasımı çözecek ve Pc kullanma amacımı düzeltecek işler. Şimdi günümün 2-3 saatini bu işlere ayırıyorum ve birşeyleri yanlış yaptığımı fark ediyorum. Bunları bu şekilde düzeltmeye başlayacağım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demem o ki &amp;ldquo;Öğrenmek için değil de kazanmak için yapınca bir şeyleri tam öğreniyorsun ve sonuca ulaşıyorsun. Diğer türlü sadece fikir sahibi oluyorsun!!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>İnsanlar bencildir!</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/insanlar-bencildir!/</link>
        <pubDate>Sat, 07 May 2016 19:37:42 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/insanlar-bencildir!/</guid>
        <description>&lt;p&gt;İnsan kelimesinin içerisinde birden çok anlam var bence. Bu anlamlardan biriside bencillik! Bu tamamen kişisel bir görüş olduğunun altını çizmem gerek. İnsan denilen varlık bir şeyleri kendisine mâl etmeyi çok seviyor. Kendisi yapmış olsun veya olmasın; ne önemi var ki iki kelam yalan kelimeyi yan yana getirmekte!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizim sektör çok nankör. Ben bu sektörde daha çok yeniyim ve belki karın ağrım da bu yüzden ama boş konuşan, çok konuşan yani kısaca durmadan konuşan insanlardan çok rahatsızım. Yapmadıkları şeyleri göz göre göre yaptığını lansman etmek veya başka birisinin aldığı/yaptığı şeyi kendisi yapmış&amp;rsquo;ta benim haberim yokmuş gibi anlatması; bu kadar mı ikiyüzlülük olur dedirten cinsten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bazı insanlar arkadaş gruplarıyla beraber topluluk şeklinde yalan söylüyorlar; ben şok! Hayır kendini övdüğün veya yaptığını lansman ettiğin kitle belli. :) Bana niye yalan söylüyorsun. Trabzon da seni el üstünde tutacak büyük bir firmada yok hani?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hazır içimi dökmeye başladım; birde diğer sinir olduğum insan profilinden de bahsedeyim. Bir toplantı düzenlenecek veya bir olay gerçekleşecek. Herkese uyuyor ama 1-2 kişi kendisi için o zamanın bize ayıracak kadar değerli olmadığını ve katılamayacağını son anda söylüyor. Önemli bir işi de yok! Kendi ağzıyla söylüyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu sene bu iki insan profiliyle oldukça fazla karşılaştım. Zaten genellikle birisini yapan insan; diğerini de benimsemiş o şekilde devam ediyor. Buda böyle içimi dökmeli; etrafa sataşmalı yazım olarak dursun.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kodla 2016 Tamamladık!</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/kodla-2016-tamamladik/</link>
        <pubDate>Fri, 06 May 2016 10:47:02 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/kodla-2016-tamamladik/</guid>
        <description>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*e_Brw-vcnbleX3ia-tsCfw.jpeg" alt="Featured image of post Kodla 2016 Tamamladık!" /&gt;&lt;p&gt;Kodla etkinliği samimiyet ortamında gerçekleşen bir etkinlik oldu. Belki de benim için diğer etkinliklerden farklı olmasının ana sebebi de budur. Bende Kodla markasının samimiyetini buraya yani bu yazıya taşımak istiyorum. Kodla, Karadeniz bölgesinin en büyük bilişim etkinliği olarak yorumlamak doğru olur galiba.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kodla-markası&#34;&gt;Kodla Markası&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kodla geçen sene bir TrabzonHackerspace toplantısı sırasında ortaya atılmış bir etkinlik olup, fikir ve isim babası olarak Ümit Dincel ve Bora Ezer isimlerini bence bu yazıda geçirmem gerektiğini düşünüyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*F0N7ZTcNyyYIbsJcx5zQlQ.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;resim&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neden bütün güzel etkinlikler İstanbul ilinde veya diğer batı illerinde gerçekleşiyor? Bunu kırmanın bir yolu yok mu? Doğu taraflarında iş yapan, küçük ufuklara yol açan etkinlikler olsa güzel olmaz mı? Galiba bu soruların tamamını ve daha fazlasını düşünen öncü abilerimiz; Kodla 2015 etkinliği için taşın altına elini koymayı ve kendilerinden çok biz aklı havada olan bilgisayar mühendisi arkadaşlara ve bu alana ilgili olanlara yararlı olmayı başardılar.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kodla-2016-ve-bomba-etkisi&#34;&gt;Kodla 2016 ve Bomba etkisi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*HXcvP7LkFu6ep2B5Yl3R2Q.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;resim&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kodla 2016, bu sefer Vngrs katkılarıyla daha profesyonel bir ortamda ve kalitede sunum imkanı buldu. Tabi ki diğer sponsorların hakkını da yememek lazım. Gerekli hazırlıklar yapıldıktan sonra değerli katılımcıları rahat olmaları için elimizden geleni yaptık. Çünkü onlarla gün içerisinde oldukça yoğun ve baş ağrıtıcı sohbetler içerisine girdik. :) Tam anlamıyla onları bilgi anlamıyla sömürdük. Dipnot olarak geçen sene bana vizyonumu veren “Fatih Arslan” abimede teşekkür etmeyi unutmak istemem :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*e_Brw-vcnbleX3ia-tsCfw.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;resim&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;çılgın-sohbet-zincirleri&#34;&gt;Çılgın Sohbet Zincirleri&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Kodla 2016 ve 2015 etkinliğinin bizim için en önemli katkılarından birisi ise bu sohbet zincirleri oldu. O kadar harika konulardan ve anılardan söz ediliyor ki hayatınızda o konuları bu insanlar olmadan belki de hiç duymayabilirsiniz!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serdar Doğruyol ile etkinlik sonrasında yaptığımız 30–45 dk’lık bir sohbet içerisinde o kadar çok konu içerisinde konuştuk ki ben o an maximum feyiz noktasına ulaşmıştım. Aynı şekilde Adem İlter ve Burak Can ile yaptığımız o güzel sohbetler benim yorgunluğumu yok etmeye yetmişti.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;son-olarak-abdullah-uğraşkan&#34;&gt;Son olarak Abdullah Uğraşkan&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*t-CPJhbJbDzY9BMm7rtM2w.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;resim&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kodla ve TrabzonHs içerisinde bize desteklerini sunan Abdullah abiden bahsetmesem ayıp olur düşüncesindeyim. Abdullah Uğraşkan etkinlik sırasında veya öncesinde maddi ve manevi olarak bizi destekleyen ve birçok meşguliyeti olmasına rağmen bizi dinleyen ve her hafta bize 3 saatini fazlasıyla ayıran çok kaliteli bir abimiz. Yazılım sektörüne beni yönlendiren Gürkan Yarar arkadaşımın yanı sıra bu sektörde eğlenceyi ve samimiyeti bize gösteren Abdullah abi; Trabzon’da yaşanabilirlik seviyesini yükselten etkenlerden birisi olduğunu söylemek bence yalan olmaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinlik ile ilgili unutulmayacak şey Adem ilter’ in sahneden Abdullah Uğraşkan’a teşekkür edip “ Ben buralardaysam Abdullah sayesinde” demesi de neden Adem abiye karşı bir sempatiklik duyduğum konusunda da bana açıklayıcı bir durum oldu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tüm konuşmacılara, organizatörlere ve katılımcı arkadaşlara ayrı ayrı teşekkür ederim. Dolmuş uzaklığında olup gelmeyen Ktü Bilgisayar(çakma) Mühendisi öğrencileri yerine, kilometrelerce uzaklardan gelen Karabük ekibine ayrıca teşekkür etmek istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=T-7roo-HPyE&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;img src=&#34;https://img.youtube.com/vi/T-7roo-HPyE/0.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Alt text&#34;
	
	
&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Odtü robot günleri 2016 - Çatı Macerası</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/odtu-robot-gunleri-2016-cati-macerasi/</link>
        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 11:49:40 +0300</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/odtu-robot-gunleri-2016-cati-macerasi/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Programlama günleri etkinliğinden geldikten 4 gün sonra, hooop ankaraya yolculuk başladı. Resmen yerimde duramıyorum; farkındayım. :) Yaşadığım ve tecrübe ettiğim bu güzel durumları yazmak istiyorum. Öncelikle üyesi olduğum IEEE KTU ile yapılan bir etkinlik olup, çok güzel insanlarla beraber katılım gösterdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabzondan 31 kişilik otobüs ile 30 kişi yola çıktık. 11-12 saat sürecek yolculuk esnasında çok güzel sohbetler ve arkadaşlıklarla yolculuğu tamamladık. Sabah Hostel&amp;rsquo;e ve Yurt&amp;rsquo;a yerleştik. Kahvaltı faslı felan derken işlerimizi halletik ve Yasin adlı arkadaşımın ısrarı ile Konya sokağa uğradık.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;konya-sokak-fulyası&#34;&gt;Konya Sokak fulyası&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Eğer zamanınız varsa ve uzun süreli bir proje yapmak istiyorsanız, kesinlikle donanımlarınızı yurt dışı üzerinden sipariş verin. Ama güven problemi yaşıyor ve Türkiye pazarından satın almak istiyorsanız, en uygun ürünleri bulacağınız yer Konya sokak olacaktır. Gözlerimle gördüm. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beynimizi yiyen robot yapmışlar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kulüp odamızda test ettiğimiz, mis gibi çalışan tüm robotlar; Ankara da çalışmamaya başladı. Sayımız fazla ve mekan kısıtlı olması sebebiyle gece 3&amp;rsquo;e kadar ancak robotların büyük kesimi çalışmaya başladı. Tam takır donanımla gelmeseydik, işimiz yaştı. :)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;odtü-çılgın-robot-yarışları&#34;&gt;Odtü çılgın robot yarışları&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle çizgi izleyen kategorisinde yarışma hayaliniz varsa; ciddi paralar harcamanız gerekiyor. Çünkü bazı kişiler ve kuruluşlar sapıtmışlar ve aynı robotlardan 15-20 tane üretmişler.Labirent, çöp toplayan vs. gibi kategoriler ise daha hala yarışılabilir bir durumda. Yarım yamalak çalışan bir robotla ödül alma şansınız bile var. :)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;rezil-serbest-kategori-yarışması&#34;&gt;Rezil Serbest Kategori yarışması&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Buraya yazmak istediğim çok şey var. Küfür vs. etmek istemediğim için kısa geçiyorum. Üst üste 2-3 yıldır Drone&amp;rsquo;a ödül vermenin mantığını anlayamıyorum. Çalışmayan veya video&amp;rsquo;su olmayan bir ürüne ödül verilmesi; hatta o ürünün muadili olan bir ürünler salonun video&amp;rsquo;su çekilmesi; ne kadar inovatif bir yarışma olmadığının kanıtıdır. Siz siz olun, amcanız veya dayınız yoksa katılmayın.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;son-olarak-ise-çatı&#34;&gt;Son olarak ise Çatı&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kilo hesabı ile satılan. Yaklaşık 40-50 çeşit yemek bulunan ve yemekleri ise oldukça lezzetli olan bir mekan. Zor yemek seçen bir kişi olma sebebiyle beynimizi yaktık. Keşke Trabzonda da böyle güzel mekanlar olsa dedik. :(&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>3. Programlama Günleri - Karabük Macerası</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/3-programlama-gunleri-karabuk-macerasi/</link>
        <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 22:44:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/3-programlama-gunleri-karabuk-macerasi/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Son 1 aydır iple çektiğim, etkinliği düzenleyen Muhammet Dilmaç adlı arkadaşımın davet ettiği harika bir etkinliğe katıldım. Karabük Üniversitesinde gerçekleşen bu güzel etkinlik için ne söylesem az. Ama elimden geldiğince bu deneyimi yazıya dökmeye çalışacağım. (Umarım çok uzun olmaz.)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-programlama-günleri-etkinliğine-kısa-bir-bakış&#34;&gt;3 Programlama günleri Etkinliğine kısa bir bakış&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuma sabahı Karabük otogarına varıp biraz zaman geçirdikten sonra Üniversiteye arkadaşlarla beraber geçtik. İlk izlenimim olarak bu şehre 2 beden büyük bir üniversite olduğu olacaktır. :) Yani anlayacağınız oldukça güzel bir üniversitesi ve imkanları bulunuyor. Yeni kurulmuş olması sebebiyle çalışmalar çok hızlı olduğunu gördük. Cuma günü bölüm içinde aktif ders olması sebebiyle oradaki öğrenci arkadaşlarla iç içe bir şekilde zaman geçirdik. Şunu söylemeliyim ki ortam ve insanlar oldukça güzel :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hemen girişte kalabalık ve yardımsever bir ekip orada duruyordu. Muhammet&amp;rsquo;i gözlerim aramadı değil. :) İçeride yerleri tuttuktan sonra etkinliğe başlandı. Kantin ve teknik ekibin bize sunduğu içecek ve yiyecek desteği ile oldukça güzel bir gün geçirdik. Tabi ki benim ve eminim ki yanımdaki arkadaşların (Yasin Karadeniz, Abdullah Velioğlu, Taha İbrahim Bayram, Ergenekon Yiğit) en çok dikkatini çeken ve mutlu eden olayı ise Fatih Arslan. :) İdol kelimesinin insan karşılığı olan Fatih abi ile 1 saat boyunca yüz yüze harika bir sohbet etme şansımız oldu. Harika bir sohbetin ardından günü tamamladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En güzel şeylerden birisi ise konuşmacıları ve ilgilendikleri alanların hakkında fikir sahibi olmamdı. İlk kez dinlemek ve ağzım açık bir şekilde hayret etme aşamasını Kodla etkinliğinde atlatmış ve bu sefer birebir sohbet etme şansı yanında fikirlerine yorum yapabilme seviyesine ulaşmıştım. Cumartesi günüde yoğun sunumlarla beraber bu faslı kapatmış olduk.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;talihsiz-workshop-deneyimim&#34;&gt;Talihsiz Workshop deneyimim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;5 adet seçebileceğim eğitimlerin arasında ben Nodejs ve Javascript sunumuna gitmeyi tercih ettim. Ancak bu sefer biraz üzgün bir durumla karşılaştım. Sabah erken kalkıp sınıfta yer tutma çabamıza rağmen bizim konuşmacılarımızdan birisi 1 diğeri ise 1.5-2 saat geç kaldılar. Eğitim ilk 30 dk çok güzel ilerlerken birden OOP dersine dönmesi biraz beni şaşırttı. Birde Caffescript ile beraber konunun değişmesi hayal kırıklığına uğrattı! Çünkü bir dili öğrenmek için birisine ihtiyaç duymak gerekmiyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Npm ve Nodejs konularına ise 30-45 dk değindikten sonra eğitim sonlandı. Konuşmacıların bize ayırdıkları vakit ve anlatılış şeklindeki şikayetim oldukça yersiz olabilir. Bunları bize gönüllülükle yaptıklarını düşününce bende haksızlık yaptığıma karar veriyorum. Hatta birşeyler hakkında fikir sahibi olduğum için bana uygun bir eğitim olmadığını da söyleyebilirim.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;unutulmaz-sunumlar-ve-insanlar&#34;&gt;Unutulmaz Sunumlar ve İnsanlar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle Muhammet Dilmaç adlı arkadaşa buradan teşekkürlerimi sunmaz isem büyük ayıp etmiş olurum. Kendisini 5 dk bir yerde sabit görmek mümkün değildi. Aynı şekilde arkadaşları da öyleydi. Bazı arkadaşlar USA başkanı koruması gibi hissederek hareket etse dahi :) oldukça yardımcı oldular.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;git-eğitimi---lemi-orhan-ergin&#34;&gt;Git Eğitimi - Lemi Orhan Ergin&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Bildiğimi sandığım ama aslında sadece ezberlediğim bir alanı bize ve hatta konuşmacılara öğreten o muhteşem insan. :) Ağzımız açık bir şekilde ve oldukça anlaşılır bir git eğitimi verdi. Konuşma bitince ilk işimiz koşarak ona teşekkür etmek oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;romete-nasıl-çalışılır---fatih-arslan&#34;&gt;Romete Nasıl Çalışılır - Fatih Arslan&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Pek fazla yorum yapmaya gerek yok. Fatih abi ağzımızı açık bırakacak harika bir sunum yaptı. Keşke ayrılan süre daha fazla olsa idi. Parti kursa milletvekili yaptırırız o adamı. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daha yazılacak o kadar çok şey var ki ama bu kadarı kafi olacaktır diye düşünüyorum. :) Varsa sorularınız, yorumlarda sorabilirsiniz, kısa sürede cevap veririm.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Böyle Mühendis Olunmaz!</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/boyle-muhendis-olunmaz/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 20:07:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/boyle-muhendis-olunmaz/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Mühendislik hayali olan ve mühendis bölümü okuyan bazı arkadaşlara kızgınım. Kendimde dahil olmak üzere bu şekilde devam edersek bizden mühendisi bırak, tekniker bile olmaz!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Okuduğumuz okul veya şehir artık belli. Eğer imkan yoksa başka yollardan gitmeye(ki çoğumuzun yok) artık okuduğumuz bölümün farkına varmanın zamanı gelmedi mi?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hele 2. ve 3. sınıf arkadaşlarıma çok daha kızgınım. Eğer mühendis olmak istemiyorsanız buna saygım sonsuz, ancak ben mühendis olmak istiyorum diyorsanız; bu sadece dersleri geçmekle mümkün birşey değil! Hele hele bilgisayar mühendisliği bölümünde hiç değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kod yazmaktan korkmanızı anlarım. Ama zamanım yok, altdan derslerim çok bahanesine sığınmakta çok büyük bir &lt;strong&gt;yalandan&lt;/strong&gt; başka birşey değil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kendim de dahil olmak üzere, zamanımız olmadığını söylesek de; &lt;strong&gt;yer bildirimleri&lt;/strong&gt;ni sıralamaktan, yada &lt;strong&gt;fanatikliğimizi&lt;/strong&gt; konuşturmaktan başka ne yapıyoruz? Yada saatlerce &lt;strong&gt;oyun&lt;/strong&gt; veya &lt;strong&gt;dizi&lt;/strong&gt; izlemekten. Gerçekten üniversite bitince kendinizi geliştireceğiniz zamana sahip olacak mısınız?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peki ya yardıma?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Üniversitede o kadar güzel imkanlar var ki tek yapmanız gereken etrafınıza bakmanız. Eğer sevdalıysanız ve bu mesleği yapmak istiyorsanız birşeylerin ucundan tutmanın vakti gelmedi mi? Yada &lt;strong&gt;çok bilmişlikten&lt;/strong&gt; kaçınmanın?
Bana ne ki bunlar? Beni niye ilgilendiriyor?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beni üzüyor. İlgisizlik ve bilgiye doygunluk çok kötü birşey. İnsanlar o kadar güzel imkanlara sahip ki kullanmamaları beni üzüyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En çokta yardım etmek istediğimde aldığım tepkiler üzüyor. Kendime yardım etmek istiyorum bazen bazı arkadaşlara yardım ederek. Yönlendirmek veya beni yönlendirmelerini sağlamak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şikayet edilecek o kadar çok konu var ki, rahatsız edici o kadar fazla durum! En başta kendimde bulmuyor da değilim bu hataları.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>KTÜ IEEE Computer Society Başkanlığı ve Yeni Dönem</title>
        <link>http://tolgahanuzun.com/ktu-ieee-computer-society-baskanligi-ve-yeni-donem/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 19:47:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://tolgahanuzun.com/ktu-ieee-computer-society-baskanligi-ve-yeni-donem/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bu sefer kişisel bir konu hakkında paylaşım yapmaya karar verdim. Bilgisayar mühendisliği gibi bölümlerde, etrafınızdaki topluluklar kadar güçlü olduğunuzu, bilgiye sahip olduğunuzu fark etmişsinizdir. Benim etrafımdaki topluluklar oldukça güçsüz ve hatta neredeyse yok denecek kadar az!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geçen sene bu topluluk arayışı ile birlikte IEEE kulübü ile tanıştım ve etkinliklere katıldım. Etkinliklerde aktif olarak rol almaya çalıştım, birşeyler çabaladım. Son olarak KODLA gibi bir etkinliği yaparak dönemin önemli etkinliklerine imzayı attık. Burada Abdullah Uğraşkan, Emre Efendioğlu ve Gürkan Yarar gibi isimlerin başta olmak üzere aktif olarak rol aldığını söylemeden geçemeyeceğim. Bu etkinliklerden sonra 2015-2016 tarihleri arasında IEEE Kulübünün computer society Başkanlığını alarak aktif olarak rol almayı planlıyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En büyük amacım bilinçli insan sayısını arttırmak olacak gibi görünüyor. Bunun yanında yazılım dillerine bakış açıların değiştirmek ve çeşitli kulvarda bireyler yetiştirmek gibi isteklerimde bulunuyor. AMA en önemlisi; oyun yazabilecek bir kaç takım arkadaşı edinmek en önemli isteklerimden geliyor.Yakın zamanda gerçekleşecek Tanışma toplantısından sonra Aktif olarak etkinlikler yapmayı planlıyorum.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
