<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>insanlar on Tolgahan Üzün</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/tags/insanlar/</link>
        <description>Recent content in insanlar on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 07 May 2016 19:37:42 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://tolgahanuzun.com/tags/insanlar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>İnsanlar bencildir!</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/insanlar-bencildir!/</link>
        <pubDate>Sat, 07 May 2016 19:37:42 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://tolgahanuzun.com/insanlar-bencildir!/</guid>
        <description>&lt;p&gt;İnsan kelimesinin içerisinde birden çok anlam var bence. Bu anlamlardan biriside bencillik! Bu tamamen kişisel bir görüş olduğunun altını çizmem gerek. İnsan denilen varlık bir şeyleri kendisine mâl etmeyi çok seviyor. Kendisi yapmış olsun veya olmasın; ne önemi var ki iki kelam yalan kelimeyi yan yana getirmekte!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizim sektör çok nankör. Ben bu sektörde daha çok yeniyim ve belki karın ağrım da bu yüzden ama boş konuşan, çok konuşan yani kısaca durmadan konuşan insanlardan çok rahatsızım. Yapmadıkları şeyleri göz göre göre yaptığını lansman etmek veya başka birisinin aldığı/yaptığı şeyi kendisi yapmış&amp;rsquo;ta benim haberim yokmuş gibi anlatması; bu kadar mı ikiyüzlülük olur dedirten cinsten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bazı insanlar arkadaş gruplarıyla beraber topluluk şeklinde yalan söylüyorlar; ben şok! Hayır kendini övdüğün veya yaptığını lansman ettiğin kitle belli. :) Bana niye yalan söylüyorsun. Trabzon da seni el üstünde tutacak büyük bir firmada yok hani?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hazır içimi dökmeye başladım; birde diğer sinir olduğum insan profilinden de bahsedeyim. Bir toplantı düzenlenecek veya bir olay gerçekleşecek. Herkese uyuyor ama 1-2 kişi kendisi için o zamanın bize ayıracak kadar değerli olmadığını ve katılamayacağını son anda söylüyor. Önemli bir işi de yok! Kendi ağzıyla söylüyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu sene bu iki insan profiliyle oldukça fazla karşılaştım. Zaten genellikle birisini yapan insan; diğerini de benimsemiş o şekilde devam ediyor. Buda böyle içimi dökmeli; etrafa sataşmalı yazım olarak dursun.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
