<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>kodla 2017 on Tolgahan Üzün</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/tags/kodla-2017/</link>
        <description>Recent content in kodla 2017 on Tolgahan Üzün</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <copyright>Gücümü huGO&#39;dan alıyorum.</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 06 May 2016 10:47:02 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://tolgahanuzun.com/tags/kodla-2017/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Kodla 2016 Tamamladık!</title>
        <link>https://tolgahanuzun.com/kodla-2016-tamamladik/</link>
        <pubDate>Fri, 06 May 2016 10:47:02 +0300</pubDate>
        
        <guid>https://tolgahanuzun.com/kodla-2016-tamamladik/</guid>
        <description>&lt;img src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*e_Brw-vcnbleX3ia-tsCfw.jpeg" alt="Featured image of post Kodla 2016 Tamamladık!" /&gt;&lt;p&gt;Kodla etkinliği samimiyet ortamında gerçekleşen bir etkinlik oldu. Belki de benim için diğer etkinliklerden farklı olmasının ana sebebi de budur. Bende Kodla markasının samimiyetini buraya yani bu yazıya taşımak istiyorum. Kodla, Karadeniz bölgesinin en büyük bilişim etkinliği olarak yorumlamak doğru olur galiba.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kodla-markası&#34;&gt;Kodla Markası&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kodla geçen sene bir TrabzonHackerspace toplantısı sırasında ortaya atılmış bir etkinlik olup, fikir ve isim babası olarak Ümit Dincel ve Bora Ezer isimlerini bence bu yazıda geçirmem gerektiğini düşünüyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*F0N7ZTcNyyYIbsJcx5zQlQ.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;resim&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neden bütün güzel etkinlikler İstanbul ilinde veya diğer batı illerinde gerçekleşiyor? Bunu kırmanın bir yolu yok mu? Doğu taraflarında iş yapan, küçük ufuklara yol açan etkinlikler olsa güzel olmaz mı? Galiba bu soruların tamamını ve daha fazlasını düşünen öncü abilerimiz; Kodla 2015 etkinliği için taşın altına elini koymayı ve kendilerinden çok biz aklı havada olan bilgisayar mühendisi arkadaşlara ve bu alana ilgili olanlara yararlı olmayı başardılar.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kodla-2016-ve-bomba-etkisi&#34;&gt;Kodla 2016 ve Bomba etkisi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*HXcvP7LkFu6ep2B5Yl3R2Q.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;resim&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kodla 2016, bu sefer Vngrs katkılarıyla daha profesyonel bir ortamda ve kalitede sunum imkanı buldu. Tabi ki diğer sponsorların hakkını da yememek lazım. Gerekli hazırlıklar yapıldıktan sonra değerli katılımcıları rahat olmaları için elimizden geleni yaptık. Çünkü onlarla gün içerisinde oldukça yoğun ve baş ağrıtıcı sohbetler içerisine girdik. :) Tam anlamıyla onları bilgi anlamıyla sömürdük. Dipnot olarak geçen sene bana vizyonumu veren “Fatih Arslan” abimede teşekkür etmeyi unutmak istemem :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*e_Brw-vcnbleX3ia-tsCfw.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;resim&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;çılgın-sohbet-zincirleri&#34;&gt;Çılgın Sohbet Zincirleri&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Kodla 2016 ve 2015 etkinliğinin bizim için en önemli katkılarından birisi ise bu sohbet zincirleri oldu. O kadar harika konulardan ve anılardan söz ediliyor ki hayatınızda o konuları bu insanlar olmadan belki de hiç duymayabilirsiniz!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serdar Doğruyol ile etkinlik sonrasında yaptığımız 30–45 dk’lık bir sohbet içerisinde o kadar çok konu içerisinde konuştuk ki ben o an maximum feyiz noktasına ulaşmıştım. Aynı şekilde Adem İlter ve Burak Can ile yaptığımız o güzel sohbetler benim yorgunluğumu yok etmeye yetmişti.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;son-olarak-abdullah-uğraşkan&#34;&gt;Son olarak Abdullah Uğraşkan&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*t-CPJhbJbDzY9BMm7rtM2w.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;resim&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kodla ve TrabzonHs içerisinde bize desteklerini sunan Abdullah abiden bahsetmesem ayıp olur düşüncesindeyim. Abdullah Uğraşkan etkinlik sırasında veya öncesinde maddi ve manevi olarak bizi destekleyen ve birçok meşguliyeti olmasına rağmen bizi dinleyen ve her hafta bize 3 saatini fazlasıyla ayıran çok kaliteli bir abimiz. Yazılım sektörüne beni yönlendiren Gürkan Yarar arkadaşımın yanı sıra bu sektörde eğlenceyi ve samimiyeti bize gösteren Abdullah abi; Trabzon’da yaşanabilirlik seviyesini yükselten etkenlerden birisi olduğunu söylemek bence yalan olmaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinlik ile ilgili unutulmayacak şey Adem ilter’ in sahneden Abdullah Uğraşkan’a teşekkür edip “ Ben buralardaysam Abdullah sayesinde” demesi de neden Adem abiye karşı bir sempatiklik duyduğum konusunda da bana açıklayıcı bir durum oldu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tüm konuşmacılara, organizatörlere ve katılımcı arkadaşlara ayrı ayrı teşekkür ederim. Dolmuş uzaklığında olup gelmeyen Ktü Bilgisayar(çakma) Mühendisi öğrencileri yerine, kilometrelerce uzaklardan gelen Karabük ekibine ayrıca teşekkür etmek istiyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=T-7roo-HPyE&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;img src=&#34;https://img.youtube.com/vi/T-7roo-HPyE/0.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Alt text&#34;
	
	
&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
